澳洲工程師聲稱找到馬航MH370飛機遺骸 質疑當局隱瞞真相

馬來西亞航空MH370客機失聯至今已超過4年，但仍未被尋回。近日一名澳洲的工程師宣稱，他利用「Google Earth」發現了殘骸的位置，又指當局根本不想找到飛機，因為「機身早被子彈打得遍體鱗傷」。

今年1月，馬來西亞政府與美國公司「海洋無限 (Ocean Infinity)」簽約，重啟搜救MH370客機行動，合約內列明，若能在3個月內找到客機殘骸或是黑盒子，官方將支付7000萬美金 (約5.5億港元) 的費用。

不過日前一名64歲的澳洲工程師Peter McMahon向媒體爆料，聲稱已透過Google Earth找到失蹤班機的殘骸位置，在印度洋西南部模里西斯 (Mauritius) 龍德島 (Round Island) 以南約16公里處，而這塊區域卻未曾被相關單位搜索過。

麥克馬洪認為，飛機在水面下的輪廓清晰可見，還指「當局並不樂見找到這架班機的殘骸，因為機身上面佈滿了彈孔」。他質疑，若將這些事情公諸於事，當局或將再度調查。他又聲稱，已有4名美國人被派往澳洲監督MH370的調查結果，確保訊息不會外洩。